連登有無人玩中片幅菲林？

Pentax 67
Mamiya 7

Rolleiflex

Hasselblad

RB67

Fuji 6x7大Leica

645/66/67/69都有玩
中幅都係覺得66最好玩

holga

啱啱係日本拍左部RB67

bronica

s2

Bronica 邊部抵玩

Yashica

mamiya7

Bronica ETR Si + Kodak Portra 400

rolleiflex

都係S2

Minolta

蝦

有無相分享

Fuji GW690

想知中片洗費大唔大
沖曬 菲林會唔會貴啲
同埋中片幅機入手有無推介

Pentax 67
最緊手痕想玩埋contax 645，不過冇錢

有d舖沖scan會貴幾蚊，有d同價

mamiya7ii

500c

想知點解pentax67點解咁受歡迎

平靚正but重
個樣夠文青

點正法?

105/2.4

gsw 690 報到

etrsi

Minolta autochord

終於有相睇

試過帶部rz67行山，帶去外國旅行。

巴打強壯

pentacon six

又唔係rb67

Pentax 67 Film Fuji Pro400H

自己沖平好多

E6同C-41都自己沖？

邊到搵間黑房啊大佬

唔使黑房

同一個價但中幅得10零張，135就27/36
睇你點睇 不過玩得中幅嘅我諗都好少人會鳩影

唔會鳩影
但係影到鳩咁

難唔難?

黑白唔洗恆溫就庇護工場都做到
E6同C41就得智障先會屋企手沖

學咗黑白先 買個好scanner 長遠平好多
彩色要38度 有心機都唔係唔得嘅 煩d咁解

試過自沖一次E6
忙到不得了
之後都係去番彩圖麗算
不過試一次當體驗下

咁大部機都叫手沖呀？
你係得嘅

有冇睇頭半條片呀盲撚

自己沖唔多用唔晒藥水 下下成L咁買

Contax 645

pentacon six tl

Holga打手

唔識欣賞sorry

唔識欣賞holga

啱啱入坑120
未有錢買500c/m

Pentax 67, Hasselblad 500cm, Contax 645
3選1?

先買500CM

why I need a Hasselblad

係咪應該睇你影咩多，pentax67個操作應該係最快手簡單？

玩過Rolleiflex Xenotar 3.5F

日常生活咋

67 66 645
個格式都已經唔同

有冇人玩tlr?
剛入咗minolta autocord 未試

唔怕重首選Pentax 67，想影多幾張Contax 645，想正方倒就哈仔

Rolleiflex 3.5F Xenotar user here

我有autocord 幾好用
你個部係前期定後期

Twin lens就位唔簡單
Focus又要用放大鏡
影street有d難

不過影到岀黎成功既成功感好大

好似係前期 冇測光

想呢個weekend入手pentax67
有無人要阻止我😂

入啦，係邊度入？eBay ？

67定6x7?

打算6x7
因為睇過review話67個條apeture chain 如果壞左會整唔到?
巴打有咩建議

67去馬啦
Body唔連測光都係around 2千起
連鏡一set5千內就搞掂

點會整唔到，換過條鏈咋喎

有咁平咩😨
我住英國搵唔到咁平
一係就係Ebay買係日本寄過嚟

支持

Bronica S2 +1

Diana

Ensign Commando

新相😁

6:6？

唔好講機啦，講講下又會貴

樓下隻狗狗

講講方型構圖既心得
有無巴打有心得
總覺得6x6好難出到滿意既構圖

係呀minolta autochord
買左pentax 6x7一個禮拜後到🙃🙃

係呀😨😨d相尋日先收到
你唔會係曬相個個掛😂😂

有幾張都係係shepherds bush影
因為lockdown所以我send左d相去newcastle曬

有呀係soho有間叫apeture係香港人開
Lockdown前我成日去行
好nice呀佢地你miss out左😂

我懷疑識你本人，咁點算

我自己慣左將主體擺係中間，

而家唔平啦

本身想買67，但炒到同500cm差唔多價，老西都玩哈蘇

哈仔一樣有645背

我兩部都用過，但我喜歡67多啲

Contax 645 有80 f2玩
500CM 就唔驚無電
兩部等菲林絕種都仲有數碼背
玩唔使嘥左部機
Pentax 67會重到唔想拎出街影

有67 同 哈蘇，67影出嚟既成象特別d，支105 2.4既淺景深真係好正。500cm 影出嚟就實淨d，好sharp

Pentax鏡啲味道同哈仔鏡係兩個tone，我自已偏愛Pentax

但真係太重，揹過去日本旅行，重到膊頭痠痛。

我之前用埋木柄，6磅半重

645

66

67

69

Yashica 635
Fujifilm Pro160NS

揹過部rb67+兩鏡去冰島，冇咩feel

rollei SL66

深山

想入500cm
依家得部124G
66難構圖不過真係好有挑戰性

巴打元朗人？?

當ig咁影

66係好好玩

第一張超正

深山大大，用邊部645

上面3張係GA645Zi
之前仲有部Bronica ETRS

牙black 率眾妖害人

Rollei 大好

愛機：Rolleiflex 2.8 E3 Xenotar
副手：Rolleiflex SL66 80mm 2.8 non T* 個人覺得比Hasselblad 500C/M好，不過真係好L重呀屌。

曾擁有
PENTAX 6x7。帶過佢行上大東山馬鞍山黃牛水牛山，依家諗返起都唔明點解以前可以咁痴線

Hasselblad 500C/M 銘機，遺憾同佢枝100mm 3.5無緣。

Hasselblad SWC/M 我覺得要好認真咁用正片，用測光錶，落腳架，放對焦屏，用快門線嚟用依部機，否則..... 好聽叫浪費晒部機，直接講就侮辱依部哈蘇工藝品。如果用佢心態係掃街鳩影再放ig fb 呃like，不如放手，搵個用得到佢嘅人嚟發揮佢實力。

我都有部GA645Zi，但用落總覺得佢個快門制好硬，一禁落去總係避免唔到郁埋機身…
而且部機對我黎講有個缺點，就係開build-in flash會limit左個aperture同shutter speed個range
不過巴打影得好靚